中科質疑指控︰政府視察指無異樣

2018年09月04日

中科質疑指控︰政府視察指無異樣

中科總經理潘焯鴻

【本報訊】政府突然自爆沙中線紅磡站月台層板有石屎剝落，工程問題曝光後，路政署和屋宇署先後視察月台層板，但兩次結論都是未有發現嚴重裂痕。負責石屎工程的中科已去信路政署，要求署方提供證據，並批評有關指控偏離事實。

港鐵上周突爆料

《蘋果》5月底揭發紅磡站月台層板問題後，路政署隨即在5月30日派人到場視察工程，之後稱「未有發現混凝土結構出現嚴重的裂痕或漏水情況」；至8月7日，屋宇署亦再到紅磡站視察月台層板，結論亦是「未有發現月台層板出現結構裂痕」及「並無異樣」。

惟路政署上周二卻突然獲港鐵通知，指有石屎呈蜂巢狀及剝落，並有鋼筋外露，不過屋宇署翌日視察時，就發現港鐵已將有問題石屎移除。

負責石屎工程的中科興業上周六去信路政署，批評當局的指控不公允及偏離現實，質疑政府部門視察時未見過有問題石屎，因此指控只屬傳聞，要求署方提供照片作證，並於本周到現場一同視察。

信中又指，中科仍在合約的整修期內，但從未獲知會有關問題，質疑港鐵和政府選擇公開事件是要損害其公信力，並質疑已構成對其聲譽的誹謗。總經理潘焯鴻指調查委員會聆訊在即，擔心今次事件的指控另有目的。本報記者向路政署及屋宇署查詢，但暫未獲覆。

■記者林偉聰

上一則
上一則
紅磡站照片揭扎錯鐵 專家：間距太密影響落石屎非蜂巢現象

下一則
下一則
西九內地人員飯盒每個$100 大陸埋單

佢一早爆料真係好明智，唔係一定做水喉匠

鄰國式抹黑

好彩有相有證據 否則爆料都要做替死鬼